世衛：瑞德西韋無助醫新冠 暫不發用藥指引

世衛：瑞德西韋無助醫新冠 暫不發用藥指引

【明報專訊】世界衛生組織周四（15日）發表研究數據，指出獲美國認可用於緊急治療新冠病毒肺炎的抗病毒藥物瑞德西韋（remdesivir），對降低患者死亡率上無明顯效果，亦無助患者更快康復，令從現有藥物中尋找治療新冠病毒肺炎的希望受挫。有學者稱，今次研究發現與此前研究相符，但有關藥物仍可能對早期患者病情有幫助，藥廠則指有關數據未獲同行評審。

報告指暫無現存藥物可醫新冠
今次研究獲世衛資助，今年3至10月期間在逾30國進行，受試者為11,266名新冠病毒肺炎住院患者。研究針對有望用於治療新冠病毒肺炎的現存藥物，包括瑞德西韋、抗瘧疾藥物羥氯喹（hydroxychloroquine）、HIV混合藥物「洛匹那韋/利托那韋」（lopinavir/ritonavir）和干擾素（interferon）。研究發現，沒有一種藥物能明顯影響死亡率或降低病人的供氧需要，對病人住院時間的影響亦甚少。研究數據有待審核。世衛稱暫不會為應否使用瑞德西韋治療新冠病毒肺炎發出指引，料在研究數據完成審核後2至3星期後公布。

藥廠：研究未經同行審批
瑞德西韋原用作治療伊波拉病毒感染及丙型肝炎。美國國立衛生研究院（NIH）今年4月試驗顯示，瑞德西韋能把新冠病毒肺炎患者的康復時間從15日減至11日，美國及歐盟隨後「局部批准」應用此藥。本港早前曾對瑞德西韋進行臨牀試驗，今年7月藥劑業及毒藥管理局亦有條件批准瑞德西韋在港註冊。

研製瑞德西韋的藥廠吉利德科學（Gilead Sciences）7月曾公布數據，稱藥物或可降低死亡率，但研究結果未在隨機對照試驗中獲確認。公司回應稱，留意今次研究數據未有在同行評審前已公開，又稱其他已通過同行評審的研究已證明藥物具臨牀好處。

耶魯大學的傳染病專家馬利尼斯（Maricar Malinis）稱，基於過往的研究，今次研究結果並不令人太驚訝，但基於研究對象廣泛，仍相當具影響力。他表示，雖然研究顯示瑞德西韋無助改善病人死亡率，但相信病發初期或有幫助。

Trump dad好返未

世衛：等緊中國疫苗呀

//研究針對有望用於治療新冠病毒肺炎的現存藥物，
包括瑞德西韋、抗瘧疾藥物羥氯喹（hydroxychloroquine）、HIV混合藥物「洛匹那韋/利托那韋」（lopinavir/ritonavir）和干擾素（interferon）。研究發現，沒有一種藥物能明顯影響死亡率或降低病人的供氧需要，對病人住院時間的影響亦甚少。//

「地菜米蟲」係唯一一隻有用

世衛仲有冇公信力

同世衛調轉做就對

世衛 根本係醫學界既燒山嚟

世衛仲有公信力可言？

香港HA

當初梁卓偉咪日日奶世衛
話唔戴口罩, 唔封關
依家點？

梁共匪

咪是但攞d抗病毒藥頂住先

我想問trump係點樣好返

主因係支那無e隻藥出，搵唔到油水，咪唔出囉

即係瑞德西韋有效啦

試左咁耐先話無用

最貴呢隻

仲信世衛？

又係因為侵講完, 又ban
真係政治上頭

中國一早搵到解藥啦
所以咪長期接近零診診

外國唔信 唯有繼續訂多d 屍袋啦

如果我地唔可以做到前人曾經達成嘅結果 咁一定係缺少某種成功條件 如果缺少只係一件條件 咁依個一定係成功因素
依家 我地有口罩 有封關 西方國仲仲要有非常充足嘅藥物 以及比支那更完善嘅醫療系統 但係仍然唔可以好似支那咁0確診 甚至死得更多人
既然缺少嘅條件只有支那人 可想而知 支那人先係0確診嘅真正原因

中藥呀？

又話板藍根有用呀 同沙士個陣一鳩樣

地菜米蟲係降低免疫系統用